\thispagestyle{plain}
\index[in]{Wir zogen in das Feld}
\index[in]{Strampedemi}

\beginsong{Strampedemi \linebreak}[]
\beginverse
1. /: Wir z\chord{d/F}ogen in das Feld, :/ \\
\chordsoff da hätten wir weder Säck'l noch Geld.\\ \chordson
Ref.: Strampedem\chord{A}i. /: \chord{d}A la mi present\chord{g}e al v\chord{d}ostra s\chord{A}ignor\chord{d}i! :/ \\
\endverse

\beginverse
2. /: Wir k\chord{d/F}am'n vor Sibentod, :/ \\
\chordsoff da hätten wir weder Wein noch Brot.\\\chordson
\endverse

\beginverse
3. /: Wir k\chord{d/F}amen vor Friaul, :/ \\
\chordsoff da hätt'n wir allesamt voll Maul.\\\chordson
\endverse

\beginverse
4. /: Wir k\chord{d/F}amen auch nach Rom, :/ \\
\chordsoff da stellten wir die Pferde in den Petersdom.\\\chordson
\endverse

\beginverse
5. /: Wir k\chord{d/F}am'n nach Benevent, :/ \\
\chordsoff da hätt' all uns're Not ein End.\\\chordson
\endverse
\endsong

\begin{angaben}[130]{-20}
W\&W: Georg Forster (1514-1568) - 
Kehrreim ist verdorbenes Landsknechtswelsch:\\
''Zu den Waffen, stellt euch zur Musterung, ihr Herren.''\\
GB: 316 LB: 416 SA: 287 TS: 642
\end{angaben}
